﻿# XPath'ы страниц "1. Выбор полиса" и "2. Оформление" сайта Сбер Страхование
## Логотип
1. Логотип "Сбер Страхование"
```
//div[@class='sber-logo']
```
## Кнопки
1. Вкладка "Выбор полиса"
```
//p[@class='stepper__item ng-star-inserted stepper__item-active']
```
2. Кнопка "Квартира"
```
//button[@id='mat-button-toggle-1-button']
```
3. Кнопка "Дом"
```
//button[@id='mat-button-toggle-2-button']
```
4. Кнопка "Сдается в аренду" "Да"
```
//button[@id='mat-button-toggle-94-button']
```
5. Кнопка "Сдается в аренду" "Нет"
```
//button[@id='mat-button-toggle-104-button']
```
6. Кнопка "Расположена на первом или последнем этаже" "Да"
```
//button[@id='mat-button-toggle-142-button']
```
7. Кнопка "Расположена на первом или последнем этаже" "Нет"
```
//button[@id='mat-button-toggle-152-button']
```
8. Кнопка "Установлена охранная сигнализация" "Да"
```
//button[@id='mat-button-toggle-115-button']
```
9. Кнопка "Установлена охранная сигнализация" "Нет"
```
//button[@id='mat-button-toggle-137-button']
```
10. Кнопка "Промокод" "Применить"
```
//button[@class='mat-button-focus-overlay']
```
11. Кнопка "Оформить"
```
//button[@class='mat-focus-indicator mat-stroked-button mat-button-base mat-accent']
```
12. Кнопка выбора пола "Мужской"
```
//button[@id='mat-button-toggle-58-button']
```
13. Кнопка выбора пола "Женский"
```
//button[@id='mat-button-toggle-59-button']
```
14. Кнопка "Вернуться"
```
//button[@class='mat-button-focus-overlay']
```
15. Кнопка финишная "Оформить"
```
//button[@class='mat-focus-indicator mat-flat-button mat-button-base mat-accent']
```
16. Материал несущих стен "Кирпич или монолит"
```
//button[@id="mat-button-toggle-181-button"]
```
17. Материал несущих стен "Дерево"
```
//button[@id="mat-button-toggle-191-button"]
```

## Поля для ввода текста
1. Поле "Регион проживания"
```
//div[@id='mat-input-63']
```
2. Поле срока действия страхования "Дата начала"
```
//div[@id='mat-form-field-label-wrapper ng-tns-c61-62']
```
3. Поле "Промокод"
```
//input[@class='mat-form-field-infix ng-tns-c61-63']
```
4. Поле "Фамилия"
```
//input[@class='mat-form-field-infix ng-tns-c61-3']
```
5. Поле "Имя"
```
//input[@class='mat-form-field-infix ng-tns-c61-4']
```
6. Поле "Отчество"
```
//div[@class='mat-form-field-infix ng-tns-c61-5']
```
7. Поле "Дата рождения"
```
//input[@id='mat-input-7']
```
8. Поле паспортные данные Cтрахователя "Серия"
```
//div[@class='mat-form-field-infix ng-tns-c61-7']
```
9. Поле паспортные данные Cтрахователя "Номер"
```
//div[@class='mat-form-field-infix ng-tns-c61-8']
```
10. Поле паспортные данные Cтрахователя "Дата выдачи"
```
//div[@class='mat-form-field-infix ng-tns-c61-9']
```
11. Поле паспортные данные Cтрахователя "Кем выдан"
```
//div[@class='mat-form-field-infix ng-tns-c61-10']
```
12. Поле паспортные данные Cтрахователя "Код подразделения"
```
//div[@class='mat-form-field-infix ng-tns-c61-11']
```
13. Поле адреса имущества "Регион"
```
//div[@class='mat-form-field-infix ng-tns-c61-12']
```
14. Поле адреса имущества "Город или населенный пункт"
```
//div[@class='mat-form-field-infix ng-tns-c61-13']
```
15. Поле адреса имущества "Улица"
```
//div[@class='mat-form-field-infix ng-tns-c61-14']
```
16. Поле адреса имущества "Дом, литера, корпус, строение"
```
//div[@class='mat-form-field-infix ng-tns-c61-15']
```
17. Поле адреса имущества "Квартира"
```
//div[@class='mat-form-field-infix ng-tns-c61-16']
```
18. Поле контактных данных Страхователя "Телефон"
```
//div[@class='mat-form-field-infix ng-tns-c61-17']
```
19. Поле контактных данных Страхователя "Электронная почта"
```
//div[@class='mat-form-field-infix ng-tns-c61-18']
```
20. Поле контактных данных Страхователя "Повтор электронной почты"
```
//div[@class='mat-form-field-infix ng-tns-c61-19']
```

## Чекбоксы
1. Чекбокс "Отчество отсутствует"
```
//div[@id='mat-checkbox-1']
```
2. Чекбокс "Улица отсутствует"
```
//div[@id='mat-checkbox-2']
```

## Датапикеры
1. Датапикер срока действия страхования "Дата начала"
```
//path[@d='M19 3h-1V1h-2v2H8V1H6v2H5c-1.11 0-1.99.9-1.99 2L3 19c0 1.1.89 2 2 2h14c1.1 0 2-.9 2-2V5c0-1.1-.9-2-2-2zm0 16H5V8h14v11zM7 10h5v5H7z']
```
2. Датапикер паспортных данных Cтрахователя "Дата выдачи"
```
//path[@d='M19 3h-1V1h-2v2H8V1H6v2H5c-1.11 0-1.99.9-1.99 2L3 19c0 1.1.89 2 2 2h14c1.1 0 2-.9 2-2V5c0-1.1-.9-2-2-2zm0 16H5V8h14v11zM7 10h5v5H7z']
```
3. Датапикер "Дата рождения"
```
//path[@d='M19 3h-1V1h-2v2H8V1H6v2H5c-1.11 0-1.99.9-1.99 2L3 19c0 1.1.89 2 2 2h14c1.1 0 2-.9 2-2V5c0-1.1-.9-2-2-2zm0 16H5V8h14v11zM7 10h5v5H7z']
```

## Слайдер
1. Слайдер в блоке выбора суммы
```
//div[@class='mat-slider-thumb']
```

## Текстовые блоки
1. Хедер "Защита квартиры и дома онлайн" 
```
//div[@class='header__text'>Защита квартиры и дома онлайн<]

```
2. Хедер "Что будет застраховано?"
```
//h4[@class='block-header'>Что будет застраховано?<]
```
3. Блок "Где находится недвижимость?"
```
//h4[@class='block-header'>Где находится недвижимость?<]
```
4. Блок "Страховая защита включенная в программу"
```
//h4[@class='block-header'>Страховая защита включенная в программу<]
```
5. Блок списка "Чрезвычайная ситуация"
```
//div[@class='record-label'>Чрезвычайная ситуация<]
```
6. Блок списка "Механическое воздействие"
```
//div[@class='record-label'>Механическое воздействие<]
```
7. Блок списка "Удар молнии"
```
//div[@class='record-label'>Удар молнии<]
```
8. Блок списка "Взрыв"
```
//div[@class='record-label'>Взрыв<]
```
9. Блок списка "Залив"
```
//div[@class='record-label'>Залив<]
```
10. Блок списка "Стихийные бедствия"
```
//div[@class='record-label'>Стихийные бедствия<]
```
11. Блок списка "Противоправные действия третьих лиц"
```
//div[@class='record-label'>Противоправные действия третьих лиц<]
```
12. Блок списка "Падение посторонних предметов"
```
//div[@class='record-label'>Падение посторонних предметов<]
```
13. Блок списка "Падение летательных аппаратов и их частей"
```
//div[@class='record-label'>Падение летательных аппаратов и их частей<]
```
14. Блок списка "Пожар"
```
//div[@class='record-label'>Пожар<]
```
15. Блок "Срок действия страхования"
```
//h4[@class='block-header'>Срок действия страхования<]
```
16. Блок "Особенности объекта"
```
//h4[@class='block-header'>Особенности объекта<]
```
17. Блок "Сдается в аренду"
```
//div[@class='button-group-title'>Сдается в аренду<]
```
18. Блок "Расположена на первом или последнем этаже"
```
//div[@class='button-group-title'>Расположена на первом или последнем этаже<]
```
19. Блок "Установлена охранная сигнализация"
```
//div[@class='button-group-title'>Установлена охранная сигнализация<]
```
20. Блок "Страховая сумма и объекты страхования"
```
//h4[@class='block-header ng-star-inserted'>Страховая сумма и объекты страхования<]
```
21. Блок "Cтены и перекрытия"
```
//div[@class='sbi-form__col-2'> Стены и перекрытия <]
```
22. Блок "Мебель, техника и ваши вещи"
```
//div[@class='sbi-form__col-2'> Мебель, техника и ваши вещи <]
```
23. Блок "Промокод"
```
//h4[@class='block-header'>Промокод<]
```

## Текстовые колонки списка
1. Левая колонка
```
//div[text()'Чрезвычайная ситуация']/ancestor::ul
```
2. Правая колонка
```
//div[text()'Стихийные бедствия']/ancestor::ul
```








